有線裁近百人 新聞部未受影響

近年傳媒行業面對種種衝擊，經營不易，連年虧損的有線電視，明日就會公布業績，據聞一如外界所料，業績仍無起色。面對持續虧蝕，接近有線電視的消息透露，管理層為了削減成本，正計畫進行裁員，人數未最後確定，估計在數十與近百人之間，受影響的主要是娛樂製作部，但新聞部則未受影響。有線發言人接受本報查詢時，對有關消息不予評論。

自從永升（亞洲）接手有線電視後，新老闆一直努力經營。奈何過往簽訂的轉播權合約費用太大，短時間內難以減省開支；加上去年底有線提出第二度供股集資，又在小股東反對下泡湯，令有線的財政壓力更大。有線過去十年累積虧損已超過二十億港元，去年八月公布中期業績，上半年虧損便達二點五億，明天公布的全年業績，外界已估計虧損情況將更為惡化。

消息人士透露，為了節省成本，管理層打算重組架構，包括將娛樂製作節目外判，因此，娛樂製作部門將會成為裁員的重災區。據聞今次整體裁員人數在數十人至近百人之間，當中包括經理級人員。不過，備受關注的新聞部則未受影響。有線上月才公布邀得開山舊臣馮德雄回巢，接替趙應春出任執行董事，接掌新聞部。猛人剛加盟，有線老闆當然不會要他「開刀」裁員。

等睇馮狗比應春做新聞奶共多好多！！！

無線新聞，專出共撚！！！！